
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:

\chapter{系统与控制理论类论文*}
\label{cha:command}


\section{引言（引言标题可选）}
\label{sec:cover}

由于绪论中已对全文相关的研究背景和进展做了综述，因此，每章的引言中，请用1页左右的版面写一个导引，简要说明本章研究的背景或动机，以起到承上启下的作用，不宜太长。

引言的最后一段，说明本章的主要内容，如拟基于什么理论或方法，针对什么问题开展研究。注意：这里不能给结论。

若少于1个页面时，建议省略标题“引言”，直接在章的标题下写上几段话即可。

本参考模板以系统与控制理论类论文为例，各院系可根据本学科特点另行约定。

若学位论文属系统与控制理论类论文，且论文所用的基本的理论与方法基本一样，但具体应用场景不同，此时可考虑在第二章用整章的篇幅来描述，这样后面的章节就无需描重复描述相同内容，以避免冗余。

若使用的研究理论与方法并非完全相同时，建议在各章中分别介绍相关理论与方法（预备知识）、问题描述、控制策略与闭环系统分析，数值例子与实验分析，最后是小结。


\section{预备知识（可选，标题可自选）}
\label{sec:font}

\subsection{预备知识1}
陈述后续所用基本理论与方法，一般应给出相关内容来源，可引用相关文献，本部分篇幅应严格控制。给出预备知识的目的是方便大同行专家阅读理解学位论文，但要注意避免常识性或教科书基本知识的陈述。譬如，学位论文中用到深度神经网络模型，只需要叙述清楚所用的深度神经网络模型，而不需要从生物神经元、感知器模型等基础知识开始陈述。

\subsection{预备知识2}
预备知识2的相关叙述……

\subsection{预备知识3}
预备知识2的相关叙述……


\section{问题的描述（请拟定具体的题目）}
清晰的叙述本章所要研究的内容，并给出相应的数学模型与其基本假设。例如，

这里我们考虑一个由N个跟随者和一个编号为0的领导者构成的多自主体网络。其中，跟随者的动力学由如下动力学描述
\begin{equation}
\sum_{i=1}^{\left[ \frac{n}{2}\right]} \binom{x_{i,i+1}^{i^2}}
{\left[\frac{i+3}{3} \right]} \frac{\sqrt{\mu(i)^{\frac{3}{2}}
(i^2-1)}} {\sqrt[3]{\rho(i)-2}+\sqrt[3]{\rho(i)-1}}
\end{equation}
其中第i个自主体的状态$x_i (t)\in R$，f$(x_i (t))$代表非线性连续可微函数，$U_i$表示节点i的控制输入。

\textcolor{red}{（论文所有公式的按章节顺序编号，并引用）}

……

作为章节的二级标题，若直接采用“问题的描述”，则在目录中看不到有效信息。为避免出现毫无辨识度的标题，建议将所得的结果或者研究的问题作为二级标题，但也不要一幅图一节，也可以考虑将问题描述与后续的控制器设计整合一起作为一节，各节篇幅长短不宜悬殊太大。

\section{控制器设计与闭环系统分析（请根据所设计的控制器特点自行拟定具体的题目）}

\subsection{控制器设计（标题可自选）}
控制器设计的详细叙述……

\subsection{闭环系统稳定性分析（标题可自选）}
稳定性分……

\section{数值仿真（请拟定具体的题目）}
本节中…

\section{本章小结}
\label{sec:theorem}

本章主要介绍系统与控制理论类论文正文章节的框架结构。在每章的最后，都需要对该章的内容进行小结，不宜太长，建议1/2-2/3页版面较好。主要小结一下本章用什么理论或方法、做了什么事、得到的重要结果或结论。
